蘋果：美突嚴查中國人！華駐美使館通告：多名公民離境遭長時間盤問 查手機電腦

自武漢肺炎肆虐全球，美國國土安全部早已進一步收緊入境政策，要求所有入境人士申報是否曾到中國。今日（25日），中國駐美國使館網站發出重要通知，提醒在美國的中國公民注意美國出境檢查，近日有多名中國公民反映，在出境時被美國海關長時間盤問，並檢查隨身攜帶的手機、電腦等電子設備，部份出境人士的電子設備更遭執法人員暫扣作進一步檢查。

根據美國法律，美國邊境海關執法人員有權對所有出入境者進行檢查，包括查驗其個人訊息、出入境目的，以及攜帶物品等等，無須事先申請搜查令。美國邊境執法人員毋須懷疑即可搜查旅客的手機等電子設備，並可對旅客電子設備進行升級搜查，或暫扣相關電子設備。

中國駐美國使館提醒，在美國的中國公民特別是留學生，注意美方出入境有關規定，提高自我保護意識，以免出境時對自己造成不便和損失。

中國駐美國大使館網站

間諜

日裔美國人囚禁（英文：Internment of Japanese Americans）是珍珠港事件發生以後，自1942年起，美國政府對約11萬居住在美國太平洋沿岸的日裔美國人的扣留，轉移和囚禁。1942年2月19日，富蘭克林·D·羅斯福總統下達了9066號行政命令，授權美國陸軍部部長確定國內某些地區為「戰區」，並可以對生活在戰區的人加以任何必要的限制，甚至可以把他們排斥在戰區之外。這份命令聲明，整個太平洋沿岸，包括加利福尼亞州，俄勒岡州，華盛頓州和亞利桑那州的所有日裔美國人都可以被命令轉移。

歷史重温

唔干涉美國內政，拉

好有山雨欲來既feel

你得罪美帝，佢梗係封殺你

然後就出現最強日裔部隊

呢班支那人可能係中共的間諜

亮劍！